決定離開深藍公司 想知有冇得拎Annual Bonus

開錯左係吹水台 自
已經厭倦留係公司 有D商家佬眼入邊只係識得擁抱大灣區
但我想知拎唔拎到「Annual Bonus」
而其實呢份Annual Bonus即係等於13個月糧
合約上寫有幾個條件
1. 跟12月糧發放
2. 工作滿12個月就可以獲得相當於1個月既薪金
3. 工作未滿12個月可以按比例發放
4. 僱員於12月前離職將不獲發放

第4點係咪即係指我而家辭職係冇機會按比例得到第13個月糧？
因為根據第8章「部分年終酬金」
第4點好似係同勞工法有抵觸
另一個角度睇⋯⋯
如果我係被解雇(並非因失職而即時解僱，有一個月通知期)
佢係咪一定要按比例出Annual Bonus比我？

勞工法懶人link：

bonus 唔等如13mth pay
大可以唔俾你

你自己走冇，佢炒你有部份拎

寫明double pay 13th month pay 你贏
寫bonus / discretionary 你輸

你要留意有冇寫discretionary/performance based 之類的字，如果有，姐係唔係是必要俾，咁就一定唔駛諗

無

第四點都講到明
依家辭職邊有得拎

永遠bonus呢家野係收到先再resign
你都做左一段時間
頂埋佢 食佢全格先再走
唔好蝕俾佢

唔好on9
係佢到逗人工支持抗爭
變相佢地支持
除非佢炒你 打死唔好辭

我果行多傳統老師傅老屎忽
幾次罷工之後都當左我係眼中釘
數數手指最少要捱多5個月先食到全格

如果計好哂條數扣哂AL
2020年1月2日Last Day係咪穩陣食得哂份Bonus？

Resign 左仲比你咩

咁又冇
所以我先想知如果(1)我辭職同(2)佢炒我
有冇理據去拎Bonus

如果佢12月前炒左我
就唔滿足合約第4點
但又同勞工法第8章「部分年終酬金」有抵觸？

走，我之前做果間唔同政見公司，真係返多一日都嫌多。
同埋你想下之前係警察餐廳做果個男人

巴打退後一步咁諗 如果人工福利都唔錯既 為何走呢

間公司係仆街 係深藍 但你何不嘗食佢既肉 飲佢既血呢

個位你唔做 總有人做 難保下一個仲係藍色既

明你會難受 最多咪當聽佢鳩up囉

工照返 錢照袋 遊照行 佢又吹你唔脹

咁先係最激鳩死佢地既做法

一定係收左先遞信

其實無間公司一定有黃同藍, 除非全部老闆同埋福利差到仆街

我同你一樣, 等到12月resign, 但合約上一定寫明double pay or 13個月, 否則就等到收到bonus先resign

未袋到落袋都唔好提RESIGN啦on9

遇過你類似情況，果陣死忍左5個月，一拎到bonus就遞信，仲要send email屌曬佢地老母。

間19公司仲要係2個月通知期，遞完信賺多佢兩個月人工唔洗做

4. 僱員於12月前離職將不獲發放
此post已完，quit就quit咪撚咁多爹

2個月通知 直頭日日返工等放工白逗2個月人工

個重點係你有冇後路
如果你無 有冇bonus都唔好走住

搵左工就辭
未搵就搵左先